【輸到賣公屋妻離子散】大搞非法賭檔冇皇管 耀安街坊：好多人輸埋間公屋很慘

近年來，很多公屋戶因為爛賭，最終輸掉買入的公屋…….
在馬鞍山耀安邨的停車場的平台，有一個非法賭檔，就令很多街坊輸到一無所有。
「我覺得最大的影響，就是賭注很大，輸了錢受影響的就是賭徒背後的家人，因為會弄致妻離子散，很慘的。」住在耀安邨的阿文說。
阿文表示，這個賭檔已經出現很多年，「我想大約都有十年八年。我試過中午時已經（看到他們）開始，有時去到凌晨兩、三點都見到他們。」
這個非法賭檔，設在邨內的商場停車場三樓位置，「另外有時會轉到其他位置，例如會在二樓平台，被警察掃盪後，就會搬去邨外迴旋處的行人隧道。」街坊行近賭檔時，都會被他們驅趕，「始終不是他們的圈子，貿貿然走過去，他們都會有戒心。」
奇怪的是，邨內保安沒有驅趕這個賭檔，「這方面就真的不清楚，不知是否關乎勢力問題，因為商場保安遇到其他事，例如在商場踏單車都會把你截停，禁止你這樣做，但唯獨這些事存在了這麼多年，已經八年、十年仍然沒有人驅趕，我覺得背後可能有些什麼勢力。」
這個賭檔，注碼賭得好大，「我看到主要是以啤牌為主，注碼都很大的，我見過他們拿出來的錢，是一疊疊五百和一千元，我想每次可能數萬元上落。」而賭客應該都是附近街坊。
據悉，這個賭檔是有黑社會背後操控，「以我所知是有的，因為有個叫鬍鬚輝、有新義安背景的人，每次開檔就會召集一些人來賭。」另外，又有人放高利貸，「因為我聽過很多街坊說的故事，他們輸錢之後，鬍鬚輝就會借錢給他們再賭，有很多真的輸到傾家蕩產，要賣樓、妻離子散。」
有街坊甚至輸到賣公屋，「以我聽過，有街坊前前後後最多輸了超過二百萬。最初我都不信，因為數年前，這筆數已經是一個公屋單位的價值，但看到他們的注碼，真的是一疊疊鈔票，所以相信真的會輸這麼多錢。」
如果沒有錢還，阿文說債仔首先會向家人埋手，例如向親友借錢，「我聽過有些已經借過很多次錢，家人和親友都不想再幫，最後弄致失去家人，要賣樓。」
阿文說，其實警察掃蕩過很多次，「但每次掃蕩完之後，可能都只是搬去其他位置，甚至過兩天都會搬回去同一個位置，我覺得警方掃蕩的作用不大。」至於當區區議員有否跟進事件，阿文說不清楚，「他應該沒有做過什麼，否則這個賭檔都不會在這裡存在這麼久。」
本刊曾多次致電當區區議員李世榮（民建聯），他都以忙碌為由，沒有回應事件。而截稿前，耀安邨管業處仍未有回應查詢。

有強姦冇焗賭

窮人永遠想靠搏之後一鋪翻身

區議員九成撈埋一份

街邊檔十賭九騙,抵輸啦

當區區議員李世榮（民建聯）
入得民建聯實係正氣非常

輸到公屋都冇埋 抵啦

仲咁天真旨意民建聯既議員會做野?

2019啲垃圾黑社會未撚收皮咩

賭多D仲好，你班公屋廢老咁有錢二百萬仲攬住層公屋，輸左係到怨咩？又無人拎把刀叫你賭，差佬趕完又搬去第二度再賭然後再輸，抵撚死啦

住公屋都重要爛賭

馬鞍山警署係對面
幻覺黎架遮. 黑警點會唔知

二百萬識賭欖 買多間公屋都得啦

如果唔係邊得黎平時咁多野派

自己爛賭 唔怪得其他人
警察有得分點會幫你

賭仔同支那人一樣，沒有一個是無辜的。

警察捉到佢地有咩用 罰得個幾百蚊 捉完咪再賭

民建聯根本就同黑社會一撚樣

李世榮=背後人士
阿文=賭仔輸左篤灰

啲公屋廢老 輸身屋然後就搵傳媒同議員賣慘搏同情

*身家

得公屋得天下，博一博，單車變摩托

廢老唔賭有咩好做

非法聚賭最多都係罰二千蚊

贏埋人地間公屋

住公屋仲要賭輸身家抵死啦，慘係慘在佢d屋企人同冇份賭的人

肯撚定條死肥仔有份開啦！

老貓公屋天敵 = 公屋賭檔

又無人逼你賭
講到被逼咁
利申 覺得連買廿蚊六合彩都係on9

馬會夠搞到大把人輸身家，自己爛賭點都係死

黃賭毒最抵死一定係賭

冇錯，街頭聚賭先罰少少錢，連輸一鋪牌都唔夠，至於留案底問題，班廢佬根本唔意在，根本就冇阻嚇力

之前我特登問啊sir 啊sir都係咁講 捉完繼續玩

耀安同對面既恆安都係可以買既公屋

所以賭神好醒，叫架船係公海返返香港

慘？自己攞黎慘係邊

呢班垃圾真係唔死都冇用

強積金 屌你老母

都無開過。

強姦金算強姦定焗賭？

公屋賭毒齊，仲欠黃

賭欖十間都唔夠輸

元朗大把

手痕就用愛膚堅啦

有錢點解唔去學炒股？ 都係賭錢，但發達機會大好多。

街坊行近賭檔時，都會被他們驅趕，「始終不是他們的圈子，貿貿然走過去，他們都會有戒心。」

爛賭害人不淺 最好有法例捉埋班賭仔去坐監

贏得多又有機會畀人斬添

非法聚賭二千蚊甩到身?
馬會一早比人搶哂生意啦
搞手同參與都要坐監架

兩球野輸俾賭場冇咁嬲
要屈係停車場賭
不過呢個世界咩人都有
聽過老母識d師奶係大陸買六合彩輸十皮

出咗老千都唔撚知啦
仲要賭撚到傾家盪產
好似未聽過十賭九輸
第十個轉頭輸得仲慘
要幾戇鳩先至會去街邊檔賭錢

區議員廢到咁

沙田沙角村近著城門河都好似有

佢一定無份收錢啦

元朗無幾多公屋咋喎

個檔開咗十年八年，應該唔係靠千術
淨係靠做莊優勢都夠食死班賭仔啦

有兩球嘢不如過澳門賭啦，起碼貴賓廳啲服侍好好多先

聽過大陸啲外圍六合彩玩法多好多，如果馬會學咗，肯定死多啲爛賭廢老
買特別號碼數字，顏色，單雙，紅藍綠數量等等

幾好阿 澳門都唔洗去

點解阿文會聽到咁多嘢既
連個大檔係邊飯既都咁清楚

自然選擇

講到人地開檔迫你賭
班賭撚自己蠢自己攞黎

自然淘汱d廢物啦

咁多弱智
有二百萬就唔洗賣公屋啦 同埋係人地放貴利比班廢老
係咁話有二百萬就點就點

唔好咁天真啦 黑社會度度有
就算你幫襯開個間茶記都可以係一個黑社會組織打本開既

爛賭真係咪生仔